\section{Git}

\subsection{Présentation}
Git est un système de gestion de versions, décentralisé. C'est un outil en ligne de commande
qui permet à un ou plusieurs développeur de gérer, fusionner, sauvegarder, et synchroniser l'ensemble 
des fichiers composant un projet informatique.

Git est un SGV décentralisé car chaque développeur possède toutes l'historique de du projet sur ça
machine. La figure \ref{dest} présente un schèma expliquant ce principe de fonctionnement.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=1]{images/cvs.png}
    \end{center}
    \caption{\label{dest} Fonctionnement d'un SGV décentralisé}
\end{figure}

Les avantages de l'utilisation d'un SGV sont :
\begin{itemize}
    \item Sauvegarde : On peut sauvegarder les fichiers d'un serveur.
    \item Facilité de synchronisation : Il suffit de taper quelque commandes pour 
    synchroniser deux version du projet.
\end{itemize}

\subsection{Bitbucket}

﻿	Bitbucket est un service web d'hébergement pour les projets qui utilisent le système de contrôle de version Mercurial ou Git. 
\begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/bitbucket.png}
    \end{center}
    \caption{Interface de bitbucket.org}
\end{figure}

	On a utilisé Bitbucket car il permet de créer des dépôts privés gratuitement qui peuvent être utilisé par 5 utilisateurs. en plus Bitbucket propose les fonctionnalités suivantes : 
	\begin{itemize}
	    \item issue tracker : ﻿Suivre les propositions, les améliorations, et les rapports des bugs et d'autres tâches projet. 
	    \item wiki : Pour stocker les documents concernant le projet.
	\end{itemize}

	 
